% ============================================================
%  Références — Titre gras centré 24pt Times New Roman
%  Format : [n] Auteurs, « Titre », Edition/Journal, année, pages
%  Pour sites web : Titre, Lien, consulté le ...
% ============================================================
\clearpage
\thispagestyle{plain}

\vspace*{2cm}

\begin{center}
{\fontsize{24}{29}\selectfont\bfseries Références}
\end{center}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Références}

\vspace{1.5cm}

\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]
    \item Microsoft, \og ASP.NET Core Documentation \fg{},\\
    \url{https://learn.microsoft.com/en-us/aspnet/core/}, consulté le 15 janvier 2026.

    \item Microsoft, \og Entity Framework Core Documentation \fg{},\\
    \url{https://learn.microsoft.com/en-us/ef/core/}, consulté le 15 janvier 2026.

    \item React Team, \og React Documentation \fg{},\\
    \url{https://react.dev/}, consulté le 10 janvier 2026.

    \item Vite Team, \og Vite Documentation \fg{},\\
    \url{https://vitejs.dev/}, consulté le 10 janvier 2026.

    \item TailwindCSS Team, \og Tailwind CSS Documentation \fg{},\\
    \url{https://tailwindcss.com/docs}, consulté le 10 janvier 2026.

    \item shadcn, \og shadcn/ui Documentation \fg{},\\
    \url{https://ui.shadcn.com/}, consulté le 12 janvier 2026.

    \item TanStack, \og React Query Documentation \fg{},\\
    \url{https://tanstack.com/query/latest}, consulté le 12 janvier 2026.

    \item Microsoft, \og SQL Server Documentation \fg{},\\
    \url{https://learn.microsoft.com/en-us/sql/}, consulté le 15 janvier 2026.

    \item Docker Inc., \og Docker Documentation \fg{},\\
    \url{https://docs.docker.com/}, consulté le 18 janvier 2026.

    \item Auth0, \og Introduction to JSON Web Tokens \fg{},\\
    \url{https://jwt.io/introduction}, consulté le 20 janvier 2026.

    \item PlantUML, \og PlantUML Documentation \fg{},\\
    \url{https://plantuml.com/}, consulté le 22 janvier 2026.

    \item Radix UI, \og Radix UI Primitives \fg{},\\
    \url{https://www.radix-ui.com/}, consulté le 12 janvier 2026.

    \item Lucide, \og Lucide Icons \fg{},\\
    \url{https://lucide.dev/}, consulté le 12 janvier 2026.
\end{enumerate}

\clearpage
